是咁的,我係一個part-time捉鬼師

序章

大家好，我叫朴允行。

我係一個讀緊year1嘅平凡學生，無女無錢無優點。

由於我咁大個仔都係攤大手板問屋企攞零用錢，加上屋企日夜催促。

令我逼不得去搵一份兼職去應付日常生活。

於是我就去咗唔同公司唔同鋪頭不斷面試，但可惜嘅係.....完全冇回覆，

而屋企人都講過唔會再比零用錢我，即係我已經可以玩完。

過咗幾日之後我仍然喺網上搵兼職嘅網站尋求我嘅一線生機，無意中比我見到一份工叫做兼職捉鬼師。

薪酬面談同埋工作時間短，我諗都冇諗，就係呢份啦！

lm下先

第一話-初見

「喂...你好呀，想問呢到係咪請part-time啊？我係想嚟見工㗎。」-我

「係啊，聽日夜晚11點面試得唔得呀？」- 似係一把成熟大姐姐嘅聲音

我嗰時冇細心聽佢講，答咗好

之後先醒起，乜春野工面試會係夜晚，

係咪痴線佬玩嘢，到時出到嚟係痴線佬咪大鑊。

但係為咗生活，為咗吃喝玩樂，無辦法啦，死就死啦。

好彩開咗學都唔係好耐，都冇乜嘢要忙。

放學返hall食埋個飯就出去見工。

臨出門嗰時，室友仲問我去邊，我同佢講搵朋友算，費時佢FF我賣白粉。

睇返佢尋日叫我個面試地方，係中環啲公司大廈，對我嚟講都幾遠。

10點45已經到達嘅我，準備晒整齊嘅CV，我諗實冇死喇，以我咁嘅人才。

但係上到去嗰到，完全唔似公司Office，個地方嘅佈置就好似幫人占卜咁樣。

呢個時候一個啊叔開門出嚟迎接我，問我：「你就係今日嚟見工嗰個？」

阿叔睇落十分奇怪，着住類似哈利波特嗰啲長袍。我諗唔會真係痴線佬掛。

第二話-初夜
入到去坐低左之後，阿叔就問我叫咩名。

「我..我叫朴允行」-我

「你好，我叫羅生」-阿叔

我心諗佢個名咩事，咁鬼奇怪。

然後阿叔就問我知唔知乜嘢係捉鬼師。

我心諗其實佢係咪已經有妄想症，捉乜春鬼。

「.....我...我其實都唔太清楚」-我

「好啦，咁不如就咁啦。你試吓做咗今日先，你自己睇吓覺得適唔適合啦。」-阿叔

竟然咁好，連CV嗰啲都無睇，就話請我

跟住我好似聽佢自言自語講咗句：「始終呢份工唔係個個承受到。」

我滿頭黑人問號，完全唔知到底喺到做緊乜，我諗個阿叔應該都係太有錢，想搵人同佢曬下時間。

咁我就問埋佢人工嗰啲，我聽到真係呆左。一日$1500。

今次真係行運，陪下個痴線佬一日就有咁多錢，咁我就唔洗憂啦。

跟住最後佢就問多咗一句：「你真係準備好?」-阿叔

「當然啦。我ready㗎啦!」-我

然後阿叔就拎多件哈利波特長袍俾我，叫我着住佢一齊落去。

唔知點解，着完上身之後，成身唔聚財。
好似有一種好奇怪嘅感覺，定係只係我諗多咗。

唉，是但啦。

一落到去，阿叔就話記得跟實要快啲，跟住就開始跑。果然我無諗錯，佢應該真係痴線佬。

但一直一直跑，身體好似有一種壓力咁，越來越強。

「到啦，就係呢到。」-阿叔

呢度係一條好暗嘅後巷，我唔知佢想點

但一向前望，我呆咗，我諗係我呢世見過最恐怖嘅嘢，身體不斷震抖，標冷汗。

出現喺我前面係一個充滿成身血嘅女人。完全血肉模糊，我無法形容，亦唔敢望多一眼，我完全抑壓唔到自己嘅恐懼。

lm

得三篇咁少

lm

我會努力出快啲，希望如果你哋睇完覺得唔錯嘅話俾個正皮，我都會覺得好開心好幸福

第三話-捉鬼師

我依家甚至連大叫嘅氣力都無，究竟發生咩事，我feel到有啲想暈低嘅感覺。

「唉，遲咗一步。睇嚟隻鬼今晚已經食咗個人。」-阿叔

我已經係崩潰狀態，聽到佢呢句。我完全頂唔順，我跑走左。

我諗緊呢一切係咪只係發緊夢，我一把車落自己塊面到，好撚痛，並唔係夢。

我諗緊報唔報警好，但打得嚟我諗阿叔都出左事，我真係好撚驚。我攞咗一個一蚊銀出嚟，命運決定啦屌。

公就返屋企，字就過返去

好遺憾嘅係，字。唉屌，死就死啦。

至少希望帶埋阿叔一齊跑走，我跑返去條後巷嗰邊。

「咦？細路好嘢喎。我仲以為你唔會返嚟添，睇嚟你真係有諗住學野喎。」-阿叔

「學乜撚嘢？我帶埋你一齊跑啊，走咗再報警啦屌，快撚啲喇。」-我

阿叔喺袋到拎咗啲飛鏢，符咒，同一對唔知乜嘢嘅工具出嚟。

「冇用㗎，報警有用嘅話，就唔洗有捉鬼師啦。」

原來佢唔係痴線佬，原來捉鬼師，真係要捉鬼。但我仍然接受唔到而家嘅狀況，太撚恐怖，太撚嘔心。

「咁你而家要點做。」-我

阿叔慢慢行向隻鬼嗰邊，然後同我講

「消滅佢，唔好俾佢殺下一個人。」-叔

而嗰隻血肉模糊嘅女鬼佢轉身望向我哋呢邊，嘴角上揚，我見到佢啲牙齒好長好鋒利，仲要成口血，我仍然打晒冷震，身體不斷震抖。

一把好詭異好陰森嘅聲音
「睇嚟今晚可以食餐飽。」

原來係隻女鬼同我地講。

此時之際，阿叔用一堆飛鏢飛過去，一堆飛鏢正中隻女鬼頭顱，但好似冇乜反應。

「果然冇乜用，你究竟食咗幾多個人，身體素質先變到咁強。」-阿叔

隻女鬼笑得好開心，好變態，依然係一把好詭異嘅聲音

「唔係好多啫，十幾個到啦，每一個都係食到連骨頭都冇。」

聽到佢呢番說話，我當場嘔吐，我只係一個普通人，點解要俾我見到呢啲野。

「咁我都不遑多讓啦。」-阿叔

隻女鬼一下跑左上阿叔前面，準備起勢用佢啲鋒利嘅牙齒咬阿叔。

「阿叔快撚啲跑呀！」-我

自推一下

Lm 快啲出啦

lm
幾吸引咁

Lm 先
睇到個topic 唔通係金仔？

第四話- 獵鬼

阿叔並沒有跑走，佢頓時拎咗把匕首出嚟，向女鬼揮去。

女鬼鋒利嘅牙齒同匕首與之對上，完全想像唔到一個身材矮小嘅阿叔，可以同隻咁嘅怪物抗衡。

僵持之下，阿叔一腳踢開佢。突然痞低，用一個類似起跑嘅姿勢，但佢一隻手係支撐，另一隻手係拎住匕首。

佢喃喃自語唔知講咗啲乜，之後我見到阿叔嘅全身外圍比火炎氣層包圍住一樣，感覺一切都好唔真實。

然後阿叔向女鬼急速突進， 而女鬼亦都冇諗住退讓，佢迎面撲向阿叔諗住再咬佢。

佢哋即將對碰上嗰一刻，阿叔一躍跳起，而女鬼反應都唔慢立刻轉身，想再進攻，但係阿叔一瞬間貼近佢，就好似專業暗殺一樣。

匕首向佢腰部揮去，女鬼嘅身體被一道赤紅烈火嘅橫斬擊，切斷了半身。

隻女鬼得返半邊身體，仍然好似冇乜事咁，只係動彈不得。之後好氣憤講咗句。

「你究竟係咩人！就算係捉鬼師都冇可能可以咁容易切斷我身體。」-女鬼

阿叔行過去俯視住得返半邊身體嘅女鬼，一路攞啲符咒，跟住同佢講。

「我只係一個比較老嘅捉鬼師啫。」-阿叔

之後佢將五張符咒，放喺係女鬼嘅身旁，五角形咁樣圍住佢，有啲似鍊成陣。

女鬼仍然十分不甘，想用鋒利嘅牙齒攻擊，但佢根本郁唔到。

阿叔對住個鍊成陣唸咒，我聽唔明。之後隻女鬼不斷大嗌好似好痛苦咁，身體慢慢化為黑煙，然後佢就消失咗。

阿叔行過嚟拍一拍我膊頭，同我講。

「細路對唔住，係咪嚇親你。」-阿叔

我仍然唔相信今晚嘅事情，食人，捉鬼，攞刀，呢一切本來淨係會喺動漫發生嘅嘢點解真實世界都會有。

阿叔就話行啦，去碼頭嗰邊行一陣啦。

但我冇理到佢，今次我真係跑走左，我淨係想離開呢到。

又要輕輕自推一下

加油

皮已正

多謝支持

好正lm 支持

多謝你地小小嘅支持,我今日都會更新

樓主出咗去捉鬼？

文呀樓主

好對唔住呀各位，尋晚瞓着咗唔記得。
等陣直接出兩篇

頂

第五話-猶豫

我個腦一片空白，跑去搭車，淨係想離開呢個鬼地方。

最後我返到hall，兩個室友已經瞓晒覺。我攤左係到。

腦海不斷諗返起嗰隻血肉模糊嘅怪物，反覆不斷無限loop ， 之後慢慢慢慢就漆黑一片，瞓着咗。

叮叮叮叮叮叮叮......
突然腦海又諗返起隻野，我彈左起身。

原來手機不斷咁響，一接聽

「喂，你死撚咗呀？就快落堂啦，嚟緊仲話要分組啊，係咪預埋你㗎。」

係我係班上唯一一個比較熟悉嘅同學，健仔。

「頂，我唔記得起身，預埋我啦。」-我

佢有諗埋我都算幾好，原來依家已經晏晝5點，我真係瞓到昏迷。

又係時候出去行陣買嘢食返嚟，電話突然又響起，係一個唔熟悉嘅電話號碼。

「喂細佬。係我呀，羅生啊。」

點解佢會知道我電話號碼，我即刻想cut線，但佢跟住就話。

「你就算唔做都還返件袍俾我啊，件袍好珍貴㗎，仲有你都未攞你嗰一日糧。」-羅生

係喎，唔記得還返俾佢先走，同埋仲有個$1500我都未攞。唯有見多佢一次。

「咁我而家過返嚟你公司還返俾你。」-我

去到之後，阿叔俾咗$1500現金我，然後問我真係冇興趣做捉鬼師？

我一啲興趣都無，一諗起尋日嗰隻野，我即刻心寒，好恐怖。仲要再對住佢哋？唔好傻啦，不了。

但我比較想知嘅係，阿叔一把年紀點解仲要做。基於好奇心，我問咗句。

「咁點解你要捉鬼，咩係鬼。」-我

我見到佢嘅表情變得憂愁，然後沖左杯茶比我。

「我個女同老婆都係比鬼殺左，而鬼就係會不斷害人殺人嘅怪物，當你以為無事嘅時候，事件就會找上你，所以我要將所有鬼趕盡殺絕，唔可以再比佢哋咁樣殺人。」

短短呢幾句說話，已經令我冇辦法講任何野，阿叔究竟懷着咩心情去面對呢個世界，當最珍重嘅嘢都被奪去，究竟可以點。

「我想問係咪得你一個捉鬼師。」-我

「咁當然唔係啦，捉鬼師都算係政府隱藏下嘅職業，只係唔會公開出嚟，我諗計埋我應該仲有十幾個啦。」-羅生

其實我應該一早就離開呢到，但我一直未走，我唔知自己係咪開始猶豫。

「你多數見到依家失蹤咗 ，死因不明嗰啲全部都係被鬼殺害。」-羅生

原來人係咁脆弱，對於啲鬼來講話殺就殺，話食就食。我曾經都幻想過自己係故事入邊嘅騎士，但可惜我只係一個平凡人。

「但我乜都唔識，唔識打架，唔識用刀，我根本做唔到。」-我

阿叔個表情開始慢慢優越起來，雙手搭住我膊頭，對住我講。

「唔緊要，我嚟教你。」-羅生

終於出

G持樓豬 隻故幾好睇
但有啲位好似用錯詞語 睇落有少少怪
加油 G持

邊個位？我都想知

我會努力繼續寫好啲，希望大家鍾意啦

好似第三話裡面，女鬼既「身體素質」同埋阿叔講既「不遑多讓」。「身體素質」就有啲大陸官腔既累贅感，可以用「體質」代替。「不遑多讓」係由第三者形容兩個人既實力相若，好少見係自己講出口。btw個故仔題材係幾吸引，加油加油。

lm推一下

推一推先

今晚有冇文？

文啊樓主

文呢

L個m先

好對唔住各位，我呢幾日病咗所以冇好好咁寫文，聽日應該會出到，對唔住呀各位ching

Take care

thx ching

Lm

各位真係好對唔住，話說前嗰排話好返 點知又開始感冒 日日都好攰冇乜上呢到同寫文 ，但今日終於好返晒 我夜晚睇下出唔出到文 如果今晚唔得聽日一定會有 對唔住大家要你哋等咁耐

小心身體吖樓主
病好就快啲去捉鬼喇

多謝你，俾你地笑鬼死，成日話我去咗捉鬼

第六話- 嘗試
我開始動搖，唔通我真係可以成為咁勁嘅人？

「阿叔你認真㗎?」-我

「當然，不過過程並唔容易，係呢段時間我會不斷訓練你，令到你有足夠嘅能力同佢地戰鬥，希望你有心理準備。」-羅生

諗返起阿叔戰鬥嗰時嘅氣勢同戰鬥真係好型，如果我都可以嘅話，然後我就幻想緊自己使出唔同嘅招式。

阿叔拍一拍我個頭，原來我沉醉緊自己嘅幻想之中。

之後阿叔叫我由聽日開始跟佢去特訓，我諗應該都係跑步同舉下重嗰啲特訓。

由於我喺學校都算邊緣人，上完堂根本就唔會有其他嘢做，所以我就直接走咗去搵阿叔。

佢約咗我喺灣仔運動場，到咗之後。

「幾準時喎細路，一陣間你喺下面跑完40個圈再上嚟搵我啦。」-羅生

我有冇聽錯，40個圈？即係16公里喎，係咪痴線，有咩可能呀。

佢應該見我個樣有啲愕然就同我講

「你跑完就會知點解要咁做㗎啦。」-羅生

佢都講到咁，我冇辦法拒絕啦，早知嗰日唔應該應承話想試下。

落到去之後，我跑左兩個圈已經喘哂氣，已經想放棄，但只係啱啱開始，我唔可以又做返一成不變嘅垃圾，唯有繼續堅持。

唔知跑左幾多個圈，個天由黃昏去到慢慢慢慢黑晒。

基本上我已經係攰到合埋雙眼就咁喺到跑，隻腳好似機械式運作，麻痹酸痛腳軟全部齊，但我知道一停咗就冇可能再跑得郁，直到有人過嚟拍一拍我膊頭截停左我。

一停低之後，成個人差啲跪低，完全冇力，好似一張紙咁，吹一吹都可以瞓低。

「人哋要閂場啦，要走啦。」

原來係阿叔，之後佢話車我返去hall，聽日再嚟過。

我攰到成個人冇乜反應，目光呆滯，淨係噏頭。

返到去沖完涼之後，我攤左係張床到，之後聽到兩個室友係到講邊條女好正，之後越嚟越細聲無咗畫面。

呢幾日會瘋狂補返我病咗嗰段日子嘅集數，其實你地覺得個故仔算唔算好悶，因為我諗應該都會寫好長，所以我唔想好快帶過晒啲嘢

用錯ac輕輕自推

個題材幾好呀
但係好似上面有巴打講唔好用咁多大陸字好啲
唔係話而家好多，I mean將來寫都唔好用咁多

多謝ching用心回覆，我都覺得呢樣好重要

諗返起阿叔戰鬥嗰時嘅氣勢同戰鬥真係好型，如果我都可以嘅話，然後我就幻想緊自己使出唔同嘅招式。

呢句讀落怪怪地
樓主加油吖

一開始寫嗰時好似冇乜留意 多謝你提點 我都覺得超怪 thx ching

樓主比鬼食咗

新讀留名

Not BAD lm

屌仲以為係運動入面嘅捉鬼師

文呢樓主 好想睇呀！！！！

樓主係咪俾人隔離左

我紙言有一啲位改咗 大家有冇興趣睇睇

我過多幾日 寫好十幾話一次過出
我冇俾人隔離 放心

等咗好耐啦樓主

Waiting

樓豬係鬼，比我捉走咗

打開講故台發覺香港真係好多戇鳩仔中學生上網作每日一篇

我已經唔係每日一篇

快啲啦

想知主角係咪着左件袍先見到d鬼？

劇情會講

大家係咪都好想屌柒我 點解我咁慢